
---
## | Collection
### List | Set | Map

- List
> ####순서가 있는 데이터의 집합으로 데이터의 중복을 허용한다.
> - LinkedLitst \
    데이터의 삽입, 삭제가 빈번할 경우 데이터의 위치정보만 수정하면 되기에 유용하다.
> - ArrayList \
>   단방향 포인터 구조로 각 데이터에 대한 인덱스를 가지고 있어 조회 기능에 성능이 뛰어나다.

- Set
> ####순서를 유지하지 않는 데이터의 집합으로 데이터의 중복을 허용하지 않는다.
> - HashSet \
> 가장빠른 임의 접근 속도를 가졌다.\
> 순서를 예측할 수 없다.

- Map
> ####키,값의 쌍으로 이루어진 데이터의 집합으로, 순서는 유지되지 않으며 키의 중복을 허용하지 않으나 값의 중복은 허용한다.
> - Hashtable\
> HashMap보다는 느리지만 동기화를 지원한다.
> 
> - HashMap\
> 중복과 순서가 허용되지 않으며 Null값이 올 수 있다.

---
## | Abstraction
> ### 추상화클래스
> + 추상클래스는 실체클래스의 공통적인 부분(변수, 메소드)를 추출해서 선언한 클래스다.
> + 추상클래스는 실체성이 없고 구체적이지 않기 때문에 객체를 생성할 수 없다.
> + 추상클래스와 실체클래스는 상속관계이다.
> + 사용하는 이유는 공통적인 부분을 상속받아 사용하면 시간이 절약된다.

> ### 인터페이스
>  - 동일한 목적 하에 동일한 기능을 보장하게 하기 위해 사용한다.
> - 자바의 다형성을 이용하여 개발코드 수정을 줄이고 유지보수성을 높인다.\
    참고 : (https://wikidocs.net/217)
> > #### 오버라이딩
> > + 상속 관계에 있는 클래스 간에 같은 이름의 메소드를 정의하는 기술이다.
> > + 메소드 이름, 파라미터, 리턴타입이 같아야한다.
> > + 상위 메소드와 동일하거나 내용이 추가되어야 한다.
>
> > #### 오버로딩
> > + 같은이름의 메소드가 매개변수에 따라 다르게 실행된다. 
> > + 메소드 이름이 같아야하고 파라미터는 달라야한다.

---
## | Class 구성 요소
>class Car { -> 클래스 이름\
>private String modelName; -> 필드
> 
> Car(String modelName) { -> 생성자 \
>this.modelName = modelName; \
>} 
>
> public String getModel() { ->  메소드 \
> return modelName;\
> }\
---
## | Stream
+ JDK 8버전 부터 사용가능한 API
+ Lambda식을 사용하여 불필요한 조건문과 반복문을 제거하여 가독성이 좋아진다. (함수형 프로그래밍)
> > #### Lambda
> > + 메소드를 하나의 식으로 표현한 것
> > + 작성 팁은 리턴 타입과 매개변수의 타입을 생각한다.
>
> > Fuctinal Interface
> > + Lambda식을 다루기 위한 인터페이스로 하나의 추상메소드만 정의되어 있어야 한다.
> > + 단, static 메소드와 default 메소드의 개수에는 제약이 없다.
---
## | Type Casting
> - 부모클래스는 명시적인 타입캐스팅 없이 자식과 연결 할 수 있다. 이를 업캐스팅(Up-Casting)이라 한다.
> - 자식클래스는 명시적인 타입캐스팅이 있다면 부모와 연결할 수 있다. 이를 다운캐스팅(Down-Casting)이라 한다. 
> - 상속관계가 아니면 타입캐스팅은 불가능하다.\
> 참조:(https://kamang-it.tistory.com/entry/Java-19%ED%83%80%EC%9E%85%ED%98%95-%EB%B3%80%ED%99%98Type-Casting)
---
## | Thread
+ 한 프로세스 내에서 실행되는 흐름의 단위
> #### Thread를 구현하는 방법
> 1. Thread 클래스를 상속받는다.
> 2. Runnable 인터페이스를 구현한다.
> 3. Runnable 파라미터를 바로 넘겨서 Thread를 실행한다.

> #### Thread pool
> + FixedThreadPool
> + - 최대 쓰레드를 10개까지 만드는 pool이다.
> + - 동시에 일어나는 업무의 양이 비교적 일정할때 사용한다.
> 
> 
> + CachedThreadPool
> + - 쓰레드 수의 제한을 두지 않는 방식이다.
> + - 새로운 쓰레드 시작 요청때 마다 하나씩 쓰레드를 생성한다.
> + - 업무가 종료된 쓰레드는 바로 사라지지 않고 1분동안 살아있다가 다른 작업 요청이 없으면 사라진다.
> + - 짧고 반복되는 스타일의 작업요청이 들어올 경우 유용하다.
> 
> 
> + ScheduledThreadPool
> + - 일정시간마다 주기적으로 반복해야 하는 스타일의 동시작업을 위한 pool이다.
> + - Timer 클래스를 대체할수 있는 방식이다

> #### Thread 동기화 문제 해결방식
> + MultiThread 환경에서는 쓰레드 간섭(interference)와 메모리 일치 오류(Memory Consistency Error)가 발생할수있다.
> > Synchronized (Lock-unLocking)\
> Synchronized를 사용하는 방법에는 두가지가 있다.
> > 1. 메소드에 synchronized 하기
> > + 인스턴스 메소드의 동기화는 그 메소드를 가진 인스턴스를 기준으로 이루어진다.
> > + synchronized를 사용한 메소드가 존재한다면 인스턴스당 한 개의 Thread만이 접근할 수 있다.\
> >   --> 메소드에 synchronized를 사용하면 그 함수가 포함된 객체가 lock이 걸린 것이다.
> > 2. 블록에 synchornized 하기
> > + 메소드 전체 내용이 아닌 일부 내용만 임계 영역으로 만드는 방식이다.
> > + 동기화 블록의 내부 코드는 임계 영역이므로 한 번에 한 스레드만 실행할 수 있다.\
>>3. 단점\
>> 불필요한 오버헤드가 발생한다\
>> lock을 공유하는 덜 중요한 작업들이 중요한 작업의 실행을 막는 Priority Inversion현상 발생\
>
>> Atomic(Non-Locking)
>> + MultiThread 환경에서 다른 스레드를 기다리지 않고 자신의 행동 실행
>> + Synchronized 보다 빠르고 효율이 좋지만 구현하기가 힘들다.
